# Сервер

![](../pictures/settings/server_tab.png "Вкладка «Сервер»")

Вкладка «Сервер» содержит следующие настройки:

#### Настройки адреса используемого Кардиосервера

![](../pictures/settings/server_address.png "Настройки адреса используемого Кардиосера")

В строке «Используемый сервер» указан тип сервера, используемого программой: «Микард. Облачный Кардиосервер» или «Микард. Кардиосервер». 
При работе с Локальным Кардиосервером доступно редактирование адресов используемых серверов.

#### Включение/выключение передачи персональных данных пациентов на сервер

![](../pictures/settings/server_personal_data_transfer.png "Настройка передачи персональных данных пациентов на сервер")

Если отмечена настройка «Передавать персональные данные пациентов на сервер», то на Локальном Кардиосервере будут сохранены Ф.И.О. и другие персональные данные пациентов.
Включая данную настройку, Вы подтверждаете, что работаете в защищенной сети.
Если Вы работаете с Локальным Кардиосервером без включения данной настройки, то Ф.И.О. пациентов сохраняются в локальной базе программы. После включения передачи персональных данных пациентов на сервер, Вы можете синхронизировать фамилии пациентов, сохранённых в локальной базе программы и на Кардиосервере. Для этого нажмите кнопку «Синхронизировать фамилии пациентов».

#### Включение/выключение автоматической генерации номеров для новых пациентов

![](../pictures/settings/server_generate_pnum.png "Настройка автоматической генерации номеров для новых пациентов")

Если отмечена настройка генерации номера, то при добавлении нового пациента номер будет присваиваться автоматически.

#### Включение/выключение интеграции с МИС «ТЕКОМЕД»

![](../pictures/settings/server_tecomed_integration.png "Настройка интеграции с МИС «ТЕКОМЕД»")

Для совместной работы программы с МИС «ТЕКОМЕД» включите настройку «Интеграция с МИС «ТЕКОМЕД»» и укажите каталог, используемый для синхронизации данных.